[本地足球] 2017/18 港超聯, 亞冠及香港隊亞杯外討論區(121)

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

港超第十二周賽程：
2018-03-03 - 14:30 和富大埔 vs 傑志 @大埔運動場 (OnTV直播)
2018-03-03 - 17:30 陽光元朗 vs 冠忠南區 @元朗大球場 (OnTV直播)
2018-03-04 - 14:30 R&F富力 vs 標準流浪 @廣州燕子崗體育場 (廣州競賽直播)
2018-03-04 - 17:30 夢想FC vs 東方龍獅 @青衣運動場

亞洲聯賽冠軍盃(E組)

2018-02-13 - 20:00 - 天津權健 (中國) 3:0 傑志 @天津奧林匹克體育中心體育場
2018-02-20 - 20:00 - 傑志 0:6 全北汽車(韓國) @香港大球場
2018-03-06 - 18:30 - 柏雷素爾 (日本) vs 傑志 @日立柏足球場
2018-03-14 - 20:00 - 傑志 vs 柏雷素爾 (日本) @香港大球場
2018-04-04 - 20:00 - 傑志 vs 天津權健 (中國) @旺角大球場
2018-04-18 - 19:00 - 全北汽車(韓國) vs 傑志 @全州世界盃競技場

菁英盃分組賽(A組)
2018-03-17 -17:30- 東方龍獅 vs 陽光元朗 @旺角大球場
2018-03-18 -17:30- 理文 vs 和富大埔 @青衣運動場

菁英盃分組賽(B組)
2018-03-17 -14:30- R&F富力 vs 冠忠南區 @元朗大球場
2018-03-18 -14:30- 傑志 vs 標準流浪 @斧山道運動場

菁英盃：
(單循環，每組首兩名晉身準決賽)
A組 - 和富大埔、東方、理文、夢想FC、陽光元朗
B組 - 香港飛馬、南區、畜力、標準流浪、傑志

足總盃八強：

2018-04-07 14:30 南區 vs 陽光元朗 @將軍澳運動場
2018-04-07 17:30 和富大埔 vs 標準流浪 @旺角大球場
2018-04-08 14:30 傑志 vs 理文 @將軍澳運動場
2018-04-08 17:30 東方 vs 香港飛馬 @旺角大球場 (OnTV直播)

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘2年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家(中甲)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 羅素: 遼寧宏運(中甲)

未知 - 霍斌仁: 拿斯派達斯青年(烏拉圭乙)

未知 - 周緣德：Coastal Carolina University(NCAA D1)

未知 - 邢益臻：台灣打亞協嗰隊孫悟空隊(台甲)

未知 - 叢振洪：Northern Tigers FC (澳NPL NSW 2/第3級聯賽) U20

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University(NCAA D1)

未知 - 安永佳：三藩市城(美國PDL/第4級聯賽) University of San Francisco(NCAA D1)

未知 - 何直軒 : Midland University (NAIA)

未知 - 雅素 : University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 -何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 -唐道碧：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

冬季轉會消息:

傑志:

In: 科蘭（自由身），佐迪（理文，外借收回），李毅凱（香港飛馬，外借收回），鄭展龍（夢想FC，外借收回）

Out: 林柱機（理文，外借）

東方龍獅:

In: 井川佑輔（川崎前鋒），基頓（標準流浪，外借收回），般盧（空軍中央）

Out: 曹太根（自由身），陳肇鈞（南區，外借），古高（自由身）

冠忠南區:

In: 陳肇鈞（東方龍獅），伊利亞斯（聖卡坦奴）

Out: 加洛斯（自由身）

陽光元朗:

In: 黎耀昌（理文，外借）

Out:

和富大埔:

In: 張澤瑋（鹿特丹斯巴達淦源），積施利（長春亞泰），陸駿裕 （黃大仙）

Out: 羅素（遼寧宏運）

標準流浪:

In: 莫斯奧（自由身），約翰艾馬（東區），陳湛羲（夢想FC），菲立比（預備組提拔），佐佐木周（自由身）

Out: 基頓（東方龍獅），徐宏傑（梅州客家），郭子堦（自由身），卓耀國（自由身），梁暐暿（自由身），廖培楓（夢想FC），劉卓軒（自由身），禾達（自由身）

香港飛馬:

In: 高美斯（沙拉姆），基藍馬（天津權健）

Out: 李毅凱（傑志）

理文:

In: 林柱機（傑志，外借），戴廷匡（預備組提拔）

Out: 佐迪（傑志），黎耀昌（陽光元朗，外借）

R&F富力:

In: 高梵（青島黃海），利安高（AEL利馬素），姬向争（富力預備隊），梁哲宇（富力預備隊）

Out: 般連奴（自由身），麥高派路域（富力一隊），裴晨淞（自由身）

夢想FC:

In: 廖培楓（標準流浪），梁家希（自由身），歐陽耀冲（貴州智誠）

Out: 鄭展龍（傑志），陳湛羲（標準流浪）

貴州恒豐官宣歐冲離隊加盟夢想FC

貴州恒豐: 多謝曬，歐陽耀沖。 祝福你，神之子。

thx joel

mk國去瑞典

希望佢可以生性專心踢波

飛去荷蘭叫雞都好方便

瑞甲好似pay per view

好遠㗎喎

WE ARE 我港

禮勤叔叔華麗留名

🎤我港最強打氣歌🎤

我港 我港 我們一起加油

我港會是東亞最強

讓我港足球飛揚

教梁智駒玩fm嗰個係咪就係枕頭仔

Sweden咁開放，唔洗啦

北歐妹 高禾角兩個頭 企響到奶

CUM_ON_KWOK

Gefle IF隊波有兩個印度球員，禾國有可能係簽呢隊

國真係瑞典第2級？

之前香港u21有個鬼仔高喧踢瑞典第4級，之後依家唔見人

【港足日與夜．陳衍光】球員重傷之苦 「連跑步都要重新學」

尖想用歐冲代龍仔(作用)，
work唔work?

連燈調查

龍仔勁d 正評
歐冲勁d負評

瑞典咁地靈人傑
禾果真係識嘆

其實係咪肯定會簽？
之前吹得好行嘅大連都告吹左
今次我唔敢咁快打飛機

true, 睇定d先

識食喎占屎

tsun dai近況如何？
主要踢u23,聯賽入大名單但無咩出
好似？

n年前有人玩fm發現仲有個瑞典出世港裔踢第四級
而家已經踢緊第七級

禾果係唔係有agent介紹過去

睇舊時，歐沖可以 cool 波，依家尖個個都做唔到，一係楓仔走位叻，一係 tiger 跑得快。

而且歐沖有天份，操得起就有救

觀望

肥軒都好有天份

一睇對傑志便知龍與鳳

有道理，但laili同tiger再唔操起就要坐bench,
因為歐冲嚟左

應該就係啦
唔係人地山卡啦咁遠點會知你個足球小國有個連國家隊都未係常規主力既球員

8 vs 5

now

下星期比賽觀望下

打出五連勝和四場不失球的我們已準備就緒去迎戰傑志。我們的決心再加上你們的打氣聲音！和富大埔一定會發揮百二分努力去爭勝，為球迷呈獻一場精彩賽事！

同時我們亦有一個特別安排, 希望球迷們於比賽第21分鐘時, 以掌聲向為大埔隊效力了十五年, 正式今季轉任球隊助教的陳旭智致謝。多謝大家支持!!!

港超聯 WK13
和富大埔 vs 傑志
2018-03-03｜大埔運動場｜14:30｜$80, $30 ●直播Link：
手機版
網頁版
#tpfc #大埔 #和富大埔 #撐自己人

呢隻操唔起有鬼用咩，歐沖起碼個 body 仲係運動員 body，肥軒

原來肥軒都解左約
佢拎唔拎到減肥獎金

問得出拎唔拎到減肥獎金呢個問題
你可能要驗驗眼
盲既都望到佢無瘦過啦

背棄神之子會被天遣

土狗做咩咁燥
無跟村短去日本？

不過肥康好似瘦左

呢樣真

所以有得留低

驗下腦會唔會好D

肥康咁忠心 點會比人炒

隊長智

分波應該龍仔點都好 d 始終青訓個底好過歐沖

我國係咪準備成為下個神之子

勁沖死球好d

如果佢打攻中，有機嘅

唔好聽花生台豬sir同goal 3亂up

把握力？
龍仔入球量可提高

期待星期日歐沖屌打和哥

所以咪話留名睇下個球棍，唔係垃垃點會話救唔返

垃圾立你都好信

期待，
當年俾和哥批中
今次？

咁細個總有少少弱點既

尋日問了垃

依家歐洲加油吧

講真，話歐沖唔成材又真係講唔通，起碼勁個陣對住日本仔都唔會輸

和哥係批中歐冲葡甲失敗，話佢唔夠料

咁講即係有啲嘢喎

Btw, 歐冲俾人屌球棍係因為佢係中甲冇得踼都唔走，同佢係葡萄牙無關

和哥叫帥同中超做野，一野踢傷佢

佢喺上面唔係傷咗一排咩？講無得踢，潮流教主同肥積都係咁上下啦。

香港球員邊有咁易成功，唔通我批死李嘉華踢唔掂港超就話批中咩

和哥呢 d 老屎，係咪都屌左你先，仲要人地歐沖係越級挑戰，實 up 中架

都係你哋貼出嚟嗟，好人好姐會自己去睇條廢老喺fb 9噏？

又諗起肥積力抗hulk

垃垃只係慳皮式比班小朋友出去踢港超，乜野幫助都無，我真係唔識理解呢種青訓

香港老屎忽心態，同學校啲老師批死個平時無科合格嘅學生唔可以攞到3個5* 一樣，中嘅機會奇大

講真，起碼歐沖有球王片剪到

肥積兩季中超上陣過
潮流教主同保連奴中甲都有段時間正選嘅
好過歐冲dd

老屎忽眼中，三浦之良去意甲都係不自量力，人地日本出到好球員真係有原因

肥積真心踢得唔差過大陸仔
不過季初全隊頹， 出親佢都贏唔到， 非戰之罪

但和哥又話睇好tsun dai, 話佢自細夠勤力

Let's see. 遲d比賽咪知

傷左無辦法啦，你咁計福保羅又出左好多場咩，基藍馬直頭比人笑佢打假波，咁和哥係咪又中呀

依家咪又係無得出

川口能活都係

至少肯出去， 知道自己水平去到邊

不過佢地識好快回流

未解約，垃負責
解左約agent搞

留名

true
班老屎忽
睇下人哋長谷部誠，因為佢喺德甲打得好，咪有德國球隊簽日本球員囉

咁係收皮無人要定識回流係兩件事
你咁計，歐沖咪識回流而唔係收皮

歐沖中超之路唔係冇努力過，黎兵一落台即刻向新帥申請打預備組，仲入過下波，可惜曼沙路都係睇唔上眼
當佢大傷好返之後，隊波已經喺中超，仲要run得好順，冇份踢係理所當然

三月中咪知
tsun有無得再出？
歐冲港超表現如何？

同埋佢身型操得係幾fit

都希望快D睇到佢落場, 有冇進步
會唔會carry到中前場黎踢

第二年仲要求教練先落到預備組踼，唔係連賽都冇得比

想知佢會踢咩位，好耐冇睇佢踼攻中

好聽就叫爭取表現，唔好聽就唔肯回流

和哥闖都未闖過學人 9 up

不過歐沖應該一早知新政下有法老王就冇佢，唔知佢呢兩個月有冇積極喺中甲揾班落
如果佢係一心搏法老王過唔到關嘅話......

和叔好似好威咁去過新加坡㗎

當年佢去橫濱係咪為左幫佢搭路去日本

咁都要查

佢有keep 住踢預備組，反而jack 連預備組都小踢，競技狀態9沖好啲

私底下傾轉會會犯規

9沖係勝在識人/agent, 條路都好行啲

本身第二年連一隊注冊都未必有
求女班主先有

唔係法圖斯幫手咩

所以佢要求落預備組踢波係正確決定。

[有直播] 港超Saturday 3/3 14:30-17:30 和富大埔vs傑志/陽光元朗vs南區

唔係女班主求佢留低咩

法圖斯幫手係入港隊
同kim講歐冲好大進步，但kim都唔出佢

呢啲求女班主嘅消息都唔知真定假。你平時返工去唉老闆都唔會咁易傳出嚟，除非個老闆爆嗟。

所有女班主嘅野唔係都係ff出嚟㗎咩

歐沖真係有試過踢好波，好過唔小攻擊球員

法老的係真，女班主ff，如果女班主係真就唔洗落預備組

完左今季佢點都會剪港超同中超預備組嘅球王片，交俾agent幫佢去搭路

佢係南華最後一季啲死球準過用手擺

唔係，睇貼吧貴洲球迷講
法老好受球迷支持，但d人有時提起問歐冲去左邊

其實見親啲貴州球迷講歐冲都係串佢

係，唔信佢28就回流

吉祥物

顛峯期吳中超勁，仲係申花以亞援身份踢亞冠
返黎香港就又傷又回塘

所以。。。

咪係，佢有咩可以俾女班主睇得上
唔通真係當你同鄉咩

如果9沖當初冇傷到，我估佢應該都可以喺中甲時期踢到十零場嘅

煮食水平

顛峯吳中超究竟有幾勁

可以，個陣競爭冇咁大，上至中超就難

至少佢入到18人

亞洲頂級？

梁學銘都唔係勁好多, 一樣做到後備

港人上去踢中超/中甲, 最緊要夠大隻夠撞, 同埋踢後面有著數D

快同盤扭型, 大陸好似都唔多鐘意用
通常打後備多

仲勁過大豪
依家回塘，但多謝09終於俾佢入到波

外援做，要實際型球員就夠，依家非U23係前場競爭都好大

中超最勁個3，4隊既正選，如果係中國人應該入到中國國家隊

吳中超硬淨好多, D波又少D拖泥帶水
封線位都算勁

16人覺得依家龍仔勁d，6人話歐冲勁d

其實依家都見到佢d路數幾好

但係速度個d太差

老啦

本身自己d大陸仔都好好扭 波底好過港腳

而家嘅佢同大豪比邊個好d？
我覺得係佢

上季貴州
常飛亞, 同有個好似新疆佬
都快同扭得勁過鳩沖

逼害鄭展龍！

等亞冠吧

我覺得大豪
佢lead住夢想條防線，佢受傷啲比賽，後防會亂亂地
同埋三中堅，有人逗住，佢有時會帶埋波上到中場，幫手進攻

俾巴拉克坐都唔俾你坐

一定係大豪好過支那超
支那超企穩港超正選先講野啦

條撚樣靠條廢鳩派膠入左球就咁撚多人開始吹奏返佢

以波論波，以前的確係最強土炮

客觀

以前(8年前)中超>大豪

now大豪>中超

中超普通級數，大把人好過佢，但都有大把人差過佢，冰河期嗰陣返到香港隊明顯超班。

傑區有人着垃圾川波衫

who?

未發生拒絕代表香港事件時間中會上goal3同球迷吹水，嗰陣得佢同威廉臣外流，其實嗰段時間都有啲外地球隊睇中香港球員，不過全部唔成事，吳偉超可以上去同佢老豆人脈有關，但自身係有料，不停加操，可惜之後做埋啲嘢變犯眾僧。

韓國職業足球聯盟8月29日召開第6次理事會，會議決定2019賽季起，KLeaugeClassic（即K1聯賽）與KLeagueChallenge（K2聯賽）均須22歲以下球員必須上場（u22必須有2人上陣，正選1人）。

現行規定是K1聯賽23歲以下、K2聯賽22歲以下球員必須有1名上陣。

u22政策中超，k1,s league,越南，印尼等實行

有用？

李志堅:足球就是儲錢

近日傑志主教練朱志光指出，足球並不是儲錢。李志堅教練卻不認同此言論，並認為: 而家啲年輕人成日話儲唔到錢，買唔到樓乜乜乜，但你諗下，如果我每場波hold起啲換人名額，一場又一場之後我就儲到好多錢。所以唔好抱怨，好多野都係睇自己。好似我咁成日唔換人，就係儲緊錢，再劍指聯賽冠軍，好快就上到樓。

binc

【港超】隨夢想FC操練 歐陽耀沖：加盟旨在立即上陣證實力 (14:56)

外號「神之子」的歐陽耀沖，事隔4年重返香港聯賽，昨落實加盟港超球會夢想FC至季尾，今早隨隊參與正式首課操練。這名28歲香港中場表示，加盟該隊主因是希望有上陣機會證明自己的實力，「我只想要一間球會可立即上陣比賽。」

28歲的歐陽耀沖效力中國球會貴州恒豐2年，今在操練後表示感覺像回家，透露上月底落實與恒豐解約後，港超R&F富力也有招手，惟最終他選擇留港效力，「始終香港是由細到大生活的地方，今次優先選擇是回港。貴州首選是留法圖斯（另一港援），當落實法圖斯可以內援身分續約，便通知我可轉會」。歐沖笑言跟貴州解約後，很短時間便與夢想FC達成協議，因球隊行政總裁梁智駒承諾會讓他有上陣機會，故他二話不說決定回流，至於重返港足，他則順其自然：「如果你在球會有表現，自然香港隊會給機會我。」

至於在港超的「處子戰」，歐沖指自己此前有跟隨恒豐到西班牙集訓，保持一定狀態，隨時準備好比賽，明午港超夢想主場對東方龍獅能否上陣，則要視乎教練梁志榮安排，料較大機會是再下周主場對香港飛馬一戰候命。

在貴州2年因傷患等因素甚少為一隊上陣，多在預備組比賽，歐沖坦言對此感可惜，但認為自己仍有能力在中國聯賽立足，故承認今次跟夢想簽短期合約，完季後或會再尋求外流，「如果將來再有機會在內地球會發展，都會想再返上去，在內地證明自己實力。在內地兩年對自己踢波都有得着，亦眼界大開，除了外援實力很強，亦對中國聯賽節奏快留下深刻印象。」

鳩沖做左老闆後成熟晒

如果你在球會有表現，自然香港隊會給機會我。
true, 期待

老老實實 踢苦力好過啦
仲多機會比你證明自己
苦力點都高過占fc一個level
平時又可以間唔中返落黎香港

肥積，kiki
跌watt

尖需要佢發揮多過富力

第一次睇 佢up乜9

尖畀佢上陣既機會應該多過畜力

曲

堅sir係心靈導師

點解叫av堅

戰術大師

五連 勝和

留名睇佢同9upper carry成隊

去苦力，一個唔覺又比人雞左咪又失業

$$$$$$$$$$

之後貴州通知我可以離隊，但由於只餘1天時間尋找新球會，根本無法找到中甲球隊。本來也有待遇較好的R&F富力可以選擇，但我真的太掛念香港，希望盡快找回比賽的感覺，駒總（梁志駒）又說我很有機會落場，所以選擇了夢想FC，簽下短約，踢到季尾再作打算，整個過程僅花了十多小時。」

未能趕及明日上陣

歐冲因未完成註冊，未能趕及在明日夢想對東方龍獅的聯賽上陣，但剛隨貴州到西班牙集訓的他自言，狀態上已隨時準備好比賽：「在西班牙集訓一個半月，想不到那麼辛苦，每天都要練習兩課，所以現在狀態很好，唯一一天休假就去了看華倫西亞比賽。」

雖然我唔鐘意苦力，但老實講苦力晨操晚練，練得好辛苦，又唔可以成日返香港,fat哥捱得過咪進步大體能好尖隊歐冲可以做老大哥，又可以日日打理生意，苦力應該想揾歐冲代ita

希望傑志下季可以放走三四個老將
等龍仔班小將可以逐漸接班

實會啦

冇亞冠啲人實走

標題[新聞] 男足教頭懷特 台灣2年進世界前100名有信

三立新聞網 記者/林彥辰 男足教頭懷特 台灣2年進世界前100名有信心 17 TV自製體育節目《球神問卜》日前邀請中華男足主帥懷特（Gary White）與知名球評 羅伊一同暢聊27日亞洲盃最終輪對戰新加坡的比賽，

中華隊在亞洲盃Ｅ組小組賽目前僅剩一場27日主場對戰新加坡的比賽，目前幾位旅外球員 已經陸續返國，將先與輔大航源FC踢一場公益友誼賽。中華男足總教練懷特表示，從上一場比賽結束後便開始積極備戰，不論是聖 誕節、農曆新年都沒有休息，14日開始更將展開集訓，希望能在主場拿下勝利。目前中華 男足世界排名來到歷史新高的134名，主持人徐展元表示，「過去我們總是排在香港後面 ，但這一次我們已經超越香港了。」而懷特更打趣的表示，「不僅僅是超越，還贏了10名 ，香港也不是我們目標」。聽到這個，來自香港的帥哥球評羅伊雖然有點尷尬，但也感到 開心的說：「這代表我留在台灣做足球推廣有成果。」
懷特說，他覺 得台灣的球迷非常棒，也希望22日的友誼賽及27日的亞洲盃資格賽，大家都能一起進場幫 球員加油。

震驚，gary white已唔放香港在眼內
唔通因為今年又派 passport

砍掉重練啦

競技狀態

談到男足未來的目標，懷特說：「希望兩年內能前進到世界排名100名內。

台灣人對踢波都無興趣，有排都追唔上

似港星溫兆倫

有passport派
最新好似係Dennis Chin同Andreas

期待香港快d同我島交手，教訓下狗保

e.g.安基斯、老棍二
除咗老將仲有三林

朱屎真係臨急抱佛腳
咁多場聯賽比佢試陣佢就場場343
輸兩場甘既佢又冇啦啦玩番433

我諗呀Roy 要落場應該仲好波過隊台仔亞協大部分球員

有次佢睇av比人發現左

嗰件唔係林嘉緯咩

都唔知佢講乜9

kw係個樣太chur好似睇av睇到入醫院咁

如果你在球會有表現，自然香港隊會給機會我

你有表現 我入港隊

Gary white貢串我島又唔係afc契仔，要過100名一定要實牙實齒同120名以上嘅球隊踢翻幾場

true 怕左香港?
睇另一個訪問，gary white同球圈人士話(暗示)目標國家隊水平追上(打低)支那
雖然我好懷疑，但唔夠膽笑住，gary white被稱為神奇教練

因為擅射罰球而令佢一度被封為「中村嘉緯」，而最近則被網民封為「AV緯」，得到呢個名令佢非常尷尬：「都係衰唔識電腦，一次玩社交網站誤中病毒，睇完一則笑話竟然變成AV片，仲傳咗出去，第二日網民就笑我鍾意睇AV，好彩當時女朋友在場，否則水洗都唔清。」

我係搵唔到AV堅個名點嚟

打北韓會唔會考慮下用Philip ?

其實係因為佢個樣似av仁

但三林儲夠七年可以die for Hk，唔係完全無被留低的價值

得Matt lam會留7年die for hk

正常，大學校隊參加亞協
亞援香港龍刑同學

胡晉銘？劉學銘？
如用羅拔圖加法叔，無咩活力

人哋拿姆堅講到明想路維揀佢踢世界盃
謝屈林就話想返A League
得Matt Lam係好少少

呢度球迷好多啱啱睇本土波冇耐，冇乜邊個有上開goal3，其實av堅嗰名由來源自goal3，仲有橫濱嘅港甲，球隊幫職球員影咗堆相，而李志堅嗰張就畀一個會員post出嚟，話影到好似av男優咁，嗰位會員仲喺相下面加好多設計對白，都係日文，意思係好爽及快要射啊啊啊等等，好多人留言笑到仆街，嗰名就咁嚟。

thx for info
冇上開goal3

應該唔得了

作客北韓就用新人
同主場對巴林用龍仔有咩分別
咪即係推佢去死

樂仔停賽ma, 有樂仔實正選
但估計羅拔圖加法叔踢防中機會極大，廖sir唔會冒險

1:4不敵傑志 大埔教練：可專心爭第二

傑志今日在大埔運動場上演的港超聯憑盧卡斯上半場先開紀錄，加上辛祖下半場梅開二度，列斯奧補時頭槌建功，以4：1大炒第三位的和富大埔，衛冕又邁進一步。

五連勝的大埔在超過千八名球迷支持下，排出主攻陣容，前線有迪亞高及伊高沙托尼，中場杜度亦正選披甲，而大衛拉菲爾因傷缺陣。傑志出賽18名球員名單並未包括科蘭，金奉珍、福保羅、金東進及林嘉緯等復任正選。
開賽僅5分鐘，傑志便把握中場初段不集中，傷癒的丹尼左傳中由盧卡斯近門頂入成1：0。大埔失守後，積極嘗試組織進攻，只是進攻受制不理想的場地與傑志緊密防守，未有太多有威脅攻門，反而傑志有幾次反擊機會，當中福保羅及林恩許在16及26分鐘單刀殺入禁區，同樣因在控甩腳而失機。
大埔尾段開始多點攻門，29分鉝鐘，大埔前鋒迪亞高左傳遠柱，可惜落點較差，隊友遠柱無法接應而失機。42分鐘，大埔前鋒伊高沙托尼禁區外施射高出，而傑志半場領先1：0。
易邊後，大埔未能扭轉形勢，62分鐘，後備上陣費蘭度左傳中，辛祖輕易射成2：0。雖然傑志隊長林嘉緯在67及73分鐘禁區施射僅僅未能命中目標，但傑志中場華杜斯於75分鐘截得大埔中場進攻，傳交福保羅左傳中，辛祖門前輕易射成3：0。大埔中場杜度在87分鐘為大埔破蛋，而傑志於補時由後備落場的列斯奧接應角球頂入成4：1大勝大埔，在聯賽繼反勝富力後今日又再取三分，並以14戰38分高居首位，領先踢少一場的次席的香港飛馬11分，餘下四場多取五分便可蟬聯，而大埔則以13戰24分排第三位。
大埔教練李志堅賽後承認，此戰輸波可專心爭第二位，他說：「傑志是此戰較佳的一隊，初段早先失，在必須進攻下，防守難免出現更多空位 。」傑志教練朱志光賽後強調，冠軍仍未到手，但球隊展示出好強的爭勝心。傑志明晨起程到日本柏市，預備周二晚作客柏雷素爾的亞冠盃分組賽。

墓臭一出場推得勁快

南區又輸一場

中甲首戰傑仔極大機會正選

我淨係記得佢個名係同橫濱FC有關

哎呀，我朗唔撚小心過咗南區頭添

佢好似係邢同學

夢想兩個月由第三跌到落到尾二

一個球王，一個利安高，下季肯定走

who is 球王?

你又知？
踢右閘

今日埔傑大戰入場人數，仲多過首循環mk場傑埔大戰

Ricky幾時可以將佢講英超時的戰術帶去南區

elias

鄭兆聰神調動
媲美艾馬利歐聯換走卡雲尼

換子彈同N蕉既作用係

投降扯白旗輸少球

見到會員朱兆基入場支持元朗

贊狗真人？

應該撐完傑志落元朗

說話，神之子之名喺goal3先出現，係一批反南人士改，神係羅生，因為羅生好似特別睇佢，所以諷刺歐沖為私生野子，簡稱神之子。但唔知幾時神之子背後意思被遺忘，加上乜嘢學界一扭七等網友搶作嘅荒話成為香港足球都市傳說，令神之子一名增添色彩，慢慢地，神之子變成佢真正綽號，那些諷刺味道已經完全消失了。

冇上goal 3真係miss好多嘢

利安高幾高質

冇左盧卡斯科蘭
終於唔使睇得咁辛苦

香港隊打算北韓之前有無友賽

冇

無啊

曾經港足圍爐打丁熱地，冰河期至羅神前期有好多記者同球員同職員上去，一班傻佬聚埋自然多古怪嘢，依家算啦。

拜仁個Dogulas Costa喺Lucas個ig留言

安基斯離隊未

賴死唔走
外借又嘈

但係兩條友未試過同隊

我真係寧願睇你出于楊都好過你出bb彈同墓臭

係咪又細過係巴西一齊踢波大d fd

子彈

應該係
喺wiki睇佢哋兩個嘅birth place好近

打天才波

踢多幾年港超化啦

DC：我頂唔順斜恩呢條打靶仔，Lucas你係我蛆最後一塊拼圖

右邊條女係咪樂仔親戚？
咁似樣嘅

聽日有冇人睇pillow boy

入場睇小尖屌打大東方

聽日一早起身照鏡時會睇

隋維杰又搞笑

重慶斯威隊內團結
北京時間3月3日，中超首輪，重慶斯威主場1-0小勝北京人和。比賽最後時刻，因為U23球員尹聰耀的失誤，斯威的門將隋維傑激動的指責小將。在比賽後，重慶隊門將也是冷靜下來，在微博中向尹聰耀致歉。

法佬扯旗了

神之子都唔知點黎嘅 只係因為你遲睇香港波姐
仲有 其實goal3都有好多假膠 例如巴巴先生個啲

他說：「貴州智誠今季的內援首選一直是法圖斯，但法圖斯曾被中國足協拒絕過註冊，但最前又接納，結果我只有離隊。效力貴州兩季，上季在中超只隨隊操，並間中在預備組上陣，未曾在中超做過後備，確實是點可惜，將來再有機會，會再返國內落班。今次回落短期落班是想加盟一間可以即刻畀到我出場機會的球會，事實上，過去兩年一直缺乏真正比賽去證明自己，這裡有可以畀到機會我上陣，與夢想高層梁智駒傾了幾小時定先留港，放棄條件較富力。」

他表示，加盟貴州初期有機會出場，可惜在中國足協盃受傷，但在中超就見識到好高質的外援，而香港球員技術與國內球員相差不足是太遠，最大分別是速度及節奏，早前隨貴州到西班牙集訓對中甲的梅懸，貴州因節奏頻率不同半場已領先4:1。

垃隊有無出席畜力賽前記招

大東方復甦了，小尖隊顫抖吧

與夢想高層梁智駒傾了幾小時定先留港，放棄條件較富力。

支足協何解之前唔俾註，突然又俾呢

$

波都未練過都可以出賽啦！所以我覺得有冇金判坤隨隊都無所謂

傑志對上港應該唔使輸8-0

隋維杰在中國足壇也是“大名鼎鼎”，2015賽季重慶和遼足的比賽，遼寧利用一個定位球機會，趁所有人的注意力都在受傷倒地球員身上的時候，偷襲扳平比分。當時重慶的守門員就是隋維杰，正是他在門柱旁喝水，重慶尷尬讓出到手的3分。

隋維杰因為“喝水丟球”一戰成名

賽后，重慶對隋維杰處以5萬元的罰款，同時重慶的贏球獎100萬變為平局獎40萬，隋維杰一口水“喝”掉了65萬。

下年簽carrasco

容我張狂
中超本地球員除左含大個班, 其他都唔見得勁過香港好多

上港都唔差 所以夠炒下面其他隊

踢緊中超正選

冇女又勁左

滬港盃
果陣上港仲係無依d外援

講三個笑話

卡拉斯高
加坦
荷西方迪

走啦Ricky

大連啲国產球員真係得啖笑

南區唔棄用列文都無救
簽勁d亞援中堅

雖然垃立已經放棄，但Ricky真心垃圾，累死人架
不如降兩隊拉埋南區去死啦

棄咗ricky先

負評果啲人咩心態
鄭兆聰都攬得落
沒有冠忠佢咩都唔係啦

加拉度真係冇事嘅話出佢好撚過

btw列文又真係傻嘅 返嚟之後成日鳩落腳做炸彈
Ricky 都叫多得你唔少

唔係喎，支持佢留低講波。費綿奴

全職講波囉唔好害南區
搞到自己雲加咁為咩呢

佢同大佬一齊去全職講波啱嘅喇

巴巴先生話佢係赤柱有幾間鋪

南美聰成日講波鳩嗌好有激情
下年on9tv可唔可以搵佢講下

飛馬如果下場超聯失分，而傑志又贏波的話，傑志就可以提早三輪贏冠軍

哎唷～～～～～

肯定垃隊都講到英超咁

艾瑪～～～

下季仲有艾馬甚至垃隊再講

生意 主業
踢波 副業

？

隊波係要慢慢執

我國仲勁過啲土炮

睇左highlight, 真係好廢

細數Ricky 有幾多場先領先後落敗？

回哂塘
ricky簽佢完全錯
一早俾13哥批中

「要為垃講句公道說話」

句野有茅盾喎

傑志勁啲定係大連一方勁啲

傑仔連禾國一眼都睇唔上，你話呢

希望遲啲fifa有得用我國

上年東方亞冠一分
連燈調查

覺得傑志亞冠可以拎兩分或以上正評
覺得傑志亞冠拎一分或以下負評

除左幾個住青山既我諗唔到有咩正常人會投正皮

伊利亞屍比Ricky教都咁勁
應該會有第隊收留佢

yusukeigawa_4
みんなで茶餐廳(チャーチャンテン→大衆食堂)でランチ。
これがまた美味しいんです。
子供達はすっかりチームメイトと仲良くなり、みんなが我が子のように接してくれるので本当に助かります！
練習場に行くとパパよりチームメイトの所に行き、パパの存在を忘れるくらいみんなのことが大好き。
チームメイトからは、子供達の方がイガより英語が上手だ！とよく言われます😭

we eat lunch at cha chaan teng.
i like it, and it's very tasty!!
my kids got along well with my teammate.
teammate look after my kids like their son, so we are very happy.
that's why my kids like my teammate!
everytime they say to me that your kids are better at english than you!www
#茶餐廳#チャーチャンテン#香港
#ランチ#料理#美味しい#家族
#hongkong#hk#food#local
tasty#family#kids
#easternlonglions
kawasaki_frontale👬

"We eat lunch"
小學生都知lunch係用have㗎啦

屌你老味
tiger仔同女女食shake shake薯條

唔係大排檔就茶記

識食 真香港人

今集波樂無窮
專訪嘉賓:夢想FC球員謝家榮

另外上集係劉智樂上去，但港台打左黃智樂

皮蛋黃:波係圓嘅

剛聽完波樂

阿仙奴嗰啲就真係砍掉重煉

對全北下半場踢返四後衛啦 同埋上季中轉陣前都係咁踢

到底葉偉菇係咪神7

ryan1111

自稱唔係，問活躍呢度個位總領隊，goal3 ban不死名人。

尼~耳~馬！

暴力球場】業餘足球賽變拳賽 不忿隊員受傷 後備怒打三人逃去

發佈日期：2018-03-03 22:19

最後更新日期：2018-03-03 22:19

今(3日)晚上8時許，何文田巴富街運動場進行業餘足球賽事，期間疑有球員受傷，該隊後備球員見狀，心生不忿，突然衝出球場襲擊對方球員，導致三人受傷。打人的球員事後逃去，警方到場兜截後未有發現。救護車接報到場，3名受傷球員中，有兩人送院治理，一人經敷藥後無需送院。

總領隊咪又係假膠，成日博屌一名

go five star la diu

bb個隻？

要等星期四

又next week

星期四先有新一集

7 vs 7

食老m都關你事

5食得shakeshake牙?

神7肯定係bma既人，羅神離開南華後就無再係goal3 出現過

國國浸浸咸水再番中甲工又可以再嗌高啲, 捱多一兩年啦

有冇人知瑞典乙組聯賽啲外援點計

瑞典次級聯賽水平會唔會高過英甲少少？

摺左港超啦 緊本球員同球會都冇尊嚴

根

好死不如賴活
如果照你咁諗當年冰河期執柒左港甲職業波
就未必有後面既東亞運冠軍 世盃外熱潮 踢亞冠分組賽

Unlimited number of non-EU/foreign players on the squad, but no more than three can be brought to the games.

由於看守教練謝雷因病未能領軍，流浪安排了總經理馮永成、訓練員蘇洋及球員摩域治出席賽前記者會。

依家流浪連教練都冇
同街埸跟隊冇分別

真相會唔會係卓卓無回鄉卡?
利申: 9up

「以港隊為例，為何這麼多年都沒有一個華將可以接到陳偉豪班？國際賽是個有壓力的比賽，如果你早兩三年給予劉學銘及梁諾恆等人，多踼3、4場比賽的話，肯定對他們的信心大大提升。如果你不給機會這些新人，到現在的入籍兵退下來，又有什麼人接班？到時便真真正正的冰河時期。」

「你說富力只會出內地球員，不會派香港人出場，我真心覺得很奇怪，足球員不是要按能力出場、要靠自己去爭位踢？上季的曾健晃踢得好甚至跟中超的一隊練波，你有能力對方自然會提升你，我覺得很合理。」

「現在很多球員都少了踢職業隊的出路，最低層的球員肯定會被淘汰，多了一隊富力讓人練兵(俾富力廉價練兵姐 )，又符合足總的條件，何樂而不為？」

完美ko自己
錢作怪，明嘅

訓撚醒未呀屌你老母

係咪有兩個作客球迷

你老母生你出黎就冇尊嚴

垃立有冇包車

訓練員呢個名好撚好笑
有教練個名唔用

冇教成個月

你以為啦

有特護冇回郷卡咁好笑？

妒忌呀死毒撚?

vs

又走佬

靜啦，返去睇你啲文言文同溝下女咪算囉，唔好煩啦

原來16年上過去搵食

入唔入場呀

姐係馮永成d普通話唔撚掂

幫摩域治翻譯咋？

港超講乜撚野普通話？

卓卓可以話一個傳奇球員，當打時成日暑假就用香港球員身分外流去印尼兼職踢盃賽，有約下本身官生扮睇唔到，但有一次簽咗阿雷馬人哋會方知會香港先知出事，佢即時返香港，不過阿雷馬經理即時去警察局報警話卓卓收錢後走人，嗰陣去印尼踢波簽約後會收到一筆錢先，阿雷馬話佢夾走啲錢，之後香港隊去峇里同東产帝汶踢世盃外佢都冇去。

變通緝犯咁

真係咁嘅意思 ？

歐冲可以試下 白酒他他蜆

覺得傑志亞冠可以拎兩分或以上正評 15
覺得傑志亞冠拎一分或以下負評 19

WFC , 辛袓呢條撚樣真係想見一獲打一擭

夢想FC惡鬥東方龍獅

「中銀人壽香港超級聯賽」今日上演2場好戲，頭場假廣州燕子崗體育場上演，由R&F富力迎戰標準流浪。

富力主帥馬里科賽前透露，球隊已正為下季作準備，並希望一眾球員能夠踢出自己的一套足球風格︰「球隊目前仍然喺建立嘅階段，但我定下嘅目標一直冇變，除咗贏波，更重要係踢出一套現代足球嘅風格。我哋最近兩個月都有觀察球員表現，為下一年準備，中前場嘅配合亦有所改善，假若喺某啲位置再增添兩位球員，我哋就會令對手更難應付。」

標準流浪作客撼R&F富力
另邊廂，標準流浪由於看守教練謝雷因病未能領軍，昨安排球隊總經理馮永成、訓練員蘇洋以及球員摩域治出席賽前記者會。由於近期有多名主力因不同原因離隊，故流浪臨時簽入舊將守衞莫斯奧及日本進攻中場佐佐木周救亡，惟蘇洋指球隊不會輕易放棄，雖然對手實力相當強，但球隊對羅拔圖及基奧雲尼等球員都有一定認識，只要打出賽前部署，仍能與對手周旋到底。

至於尾場賽事，則有夢想FC假青衣運動場火併東方龍獅。夢想FC日前宣布簽下剛與中超貴州恒豐約滿的進攻中場歐陽耀冲，據主教練梁志榮透露，「歐冲」已跟球隊操練接近一周，可惜未能趕及在今仗前完成手續讓此子上陣。東方龍獅方面，球隊上仗爆冷擊敗香港飛馬，沙巴、吳偉超及般盧齊齊「開齋」，主教練李健和大讚吳偉超，能夠為球隊保住勝局︰「阿超年紀稍為大啲，但勝在夠經驗，尤其喺最後30分鐘，佢可以穩住後防。」

職業球員喎

簽字費

女咩樣？
btw,tiger踢好d波la, 屎波

可能tiger剩係shake俾女女呢

今日 3:30 pm
vs 江蘇蘇寧
有特謝拉都未必贏

垃立又話護級失敗，蘇洋又話不會輕易放棄
即係點架

9 up
球員要爭取下季合約
所以有d話不會放棄
想好似周綽豐拎份肥約

均仔

15人覺得傑志亞冠可以拎兩分或以上
睇嚟對傑充滿信心
主場努力吧

你入?

自己睇佢ig story啦

嗰次球迷聚餐見過

靚唔靚？

佢同之前嗰個散左？

事業有成+靚仔
大把女

'傑志Facebook 比人串去遊埠都輸得起
可想而知
Ky句嘢幾趕客同比人咬住唔放

from facebook

關乜事
有心抽水講乜都抽㗎喇，乜都唔講都可以抽

連燈調查

16人覺得傑志亞冠可以拎兩分或以上(正'評)
21人覺得傑志亞冠拎一分或以下(負評)

再次連燈調查
覺得傑志亞冠主埸對權建易d拎分正評
覺得傑志亞冠主埸對柏雷易d拎分負評

入呀

最慘係句野好好抽

輸6球就點都比人抽架啦 但佢個訪問明顯失言

垃隊

大哥都去？

買咗機票去日本支持隊友

點會無娛樂 你估非洲5線城市咩？

歐洲冇野平

最平係酒

國英文水平dim?

淨識
yes,no, ok,true?

正選
GK] 黃子揚 1[C] 摩域治 4卡拉鍚 5莫斯奧 6黎洛賢 8劉智樂 9佐佐木周 11鄭兆均 12楊賜麟 13鍾昇霖 26張君 39

苦力
12周煜辰 [GK]6侯俊傑10伊達11高梵13陳富海15羅拔圖 [C]17楊子藝18梁永豐22基奧雲尼25利安高27鐘柯

[有直播] 港超聯 4/3 14:30 R&F富力vs標準流浪

嗰兩個國青國少龍門冇得出

八成人覺得傑志亞冠主埸對權建易d拎分
兩成人覺得傑志亞冠主埸對柏雷易d拎分

驗眼

卓卓真病定假病

同埋最強亞援公開同垃唱反調?
"惟蘇洋指球隊不會輕易放棄"

張相有佢咩

係嘅要提提佢唔好去shopping買牛仔褲
Olivia唔鍾意

死神斬自己

me 9up sor

下午15:30，2018賽季中超聯賽第1輪的較量上演，貴州恆豐主場迎戰江蘇蘇寧。

法叔

正選陣容： 貴州恆豐：

門將：1-蘇渤洋 後衛：4-楊挺、3-法圖斯、19-鄭凱木、2-唐鑫

中場：22-梁學銘(U23)、18-閔俊麟、26-蘇亞雷斯、6-范雲龍

前鋒：9-斯蒂夫、11-耶拉維奇

楊挺、閔俊麟

好睇過苦力對垃垃，就訓著

杜瀚嚋仲有無踢

佐佐木周

基奧雲尼趕得切對北韓

佢2個今季非U23, 用能力爭正選

港甲東昇

link

0-1

江蘇sm貴州

貴州輸了
楊挺搞唔掂特謝拉

港超質數楊挺放題

上年貴州一早上岸都唔放水俾江蘇，仲要主場送分俾泰達，江蘇應該好憎貴州

江蘇得兩個外援，讓左外援都係。。。

貴州4個

0-2

輸法老

俾人攝到前柱

入波果個u23嚟

羅拔圖咁既態點踢港隊...

法老態also mama
hk

法佬搞唔掂個u23
唔夠靈活了

唔夠積極

今日屯門河水波聽覺有基奧 比圖 禾達
係咪真

係有基奧+禾達, 比圖唔知

2:2

前面基奧+禾達，中間麥保美，後面比圖。

垃隊一分，苦力

大家睇法老

垃隊踢得唔錯

尖贏到可以直升第四（好似係）

淨係基奧同禾達已經值得入場

垃隊比賽感想:
鄧樂文一早覺得唔差，取得入球好事
廢子揚讀緊中大，唔難揾好工，球員唔應該係你嘅職業，佢老豆。。。。
含大青年軍超廢
腸b,bb踢得差
佐佐木周高質

莫斯奧唔錯

聯賽最後一場係咪垃隊對夢想

yes

好睇過5點半個場

法佬高波好多都封晒條線

係唯一衰輸果球冇食位先

bb第一球助攻比得幾穿幾靚

bb唔算差啦

睇到佢真係幾搏下 加埋助攻果球比得靚

又好似係
腸b差d

成隊波比垃講完悔氣話仲博左

法佬較剪腳

激勵說話

有佐佐木周好好多
但無左卓卓好似勁左

為標準自己前途流汗

佐佐木周真係近年少有高質亞援

希望下季有會接

貴州個keeper同中國輝好似

魔頂亞尖球迷集氣區

1. 枕頭仔
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12. 無敵啊Jim

有無人入青衣睇波

港超幾時會有var

枕頭仔唔好hard sell啦
咁樣同以前夢駿嗰條撚樣有咩分別

東網拍嘅有撚用咩
賽會就更加唔洗諗

左羅呢

羅港威同李志豪究竟發生咩事

後備球員：16何國泉（GK);3迪高、4白鶴、7徐德帥、9洛迪古斯、10林學曦、35吳偉超

有出 打左翼衛

釋放羅港威！
永瀆羅港威！保住夢流理！

Fake news

裁判員: 吳超覺
btw有矛人入左場

夢想FC
94 謝家榮 [GK]
5 柏保路 [C]
8 加倫
9 拿祖
11 播磨浩謙
19 廖培楓
23 梁國威
27 尹東憲
31 羅梓駿
88 黎厚希
95 雷文廸

後備球員
夢想FC
17 屠俊翹 [GK]
10 祖亞昆
12 李嘉進
14 雷斯
22 梁家希
45 潘栢安
99 朱偉鈞

是但啦有佢冇佢都冇乜分別架啦

無fat哥

尹東憲
雷文廸

停賽

法老包offside, 3-1

1一3
法佬縮唔切越位

on9 VAR, 咁易睇都搞左2分鐘

中超有var
走唔甩了

法老追唔上了

法佬好波呢球

諗起上年喺樓下睇流浪河水盃 現場有人拎住支咪旁述 知道好似有份參與都有$1000利是

法佬狀態mama
但今場另一個中堅極廢，杜威勁d
楊梃比人瘋狂爆過

thx for info
可惜，下場吧

杜威太慢同玻璃
好難踢足90分鐘

上季佢夾法佬雙中堅
真係比人爆死

豪哥幾時先踢得

邊個豪哥

陳偉豪。。

屌你老母成日都冇直播

又雷文迪

兩件垃圾

無直播睇 老虎仔踢成點

夢想反而對垃垃個啲比賽有直播
對東方就冇

對垃垃果啲有得贏呀嘛

好之前少少

垃式思維

唔識廖培楓，只識松島楓

元朗場重建不了

Don't be afraid 就算絕境想征服你
就算再多的劫難期 無阻你動人傳記 Hey hey
Don't be afraid 換個拍子將悲劇抽起
在這片低窪中一起 捱到試煉成大器
終於有好天氣

立立請不要放棄
夢想準備又輸1場

錯post

再搵多個架仔咁勁既失業中鋒，連贏5場

半季排第三踢到要護級
港超中下游真係刺激 大家相差好少分

同英超一樣

可惜立立不給力

dream簽左歐冲救世
今場無出姐

操返起都完季

消息？

換走未呀

唔係，錯post, 你諗多左

next week

冇人有入場？

藍鳥」大軍於當地時間下午約4時抵達東京，約20名球迷早已在接機大堂等候，射手科蘭繼續成為球迷主要的集郵對象，烏拉圭國旗、馬德里體育會及曼聯波衫等通通出動，轉眼將科蘭包圍，不過日本球迷相當有秩序，現場未有做成混亂，科蘭亦逐個停低滿足球迷要求。

暗串支國球迷

me and 子厚

雷文迪is a joke

子厚真人如何

球迷見到科蘭步出機場即衝前要求簽名及合照，更有球迷一直跟住科蘭到旅遊巴等候處，不停要求合照，縱他們甚有禮貌及有秩序，惟科蘭仍有點不耐煩。

著古裝

流汗作客球迷

Credit: 港讀足球

【港甲聯賽】精英賽DSE港甲三線作戰 孫銘謙的忙碌三月
2018年03月04日 05:53 pm
馬菲爾 @ UPower

孫銘很忙......

周五（3月2日）為拔萃男書院校隊出戰學界精英賽四強、周日（3月4日）為凱景體育會踢港甲聯賽，球會本月中有3場聯賽、DSE臨近、本月18日亦有精英賽決賽，「忙」成為了男拔足球隊主力、小港腳孫銘謙今個月的最佳代名詞。三線作戰，「孫銘」只好盡量安排好作息時間表，幸好男拔主帥兼凱景主席馮凱文有特別安排，而「孫銘」就視精英賽為首要任務，盼在中學學界生涯完結前留美好回憶。

周五踢罷精英賽準決賽，周日下午亦為凱景在港甲聯賽出戰灣仔並踢足90分鐘，孫銘謙到比賽末段已略有疲態。「其實有少許累，因為前天踢完精英賽。」這是孫銘謙在周日的港甲聯賽後所言。雖說馮凱文對其體能狀況有一定了解，相信這名男拔主力可以應付，但在DSE臨近加上精英賽鬥到最後階段下仍要讓「孫銘」出戰港甲，多少有點無奈。

「早前因貧血入院的元洋本已出院，但其後檢查確定要再休息2、3個星期，所以本月還需要倚重『孫銘』。」馮凱文道：「下周日（3月11日）的港甲聯賽，也因為陳文俊、Anton（布力活特）需要工作未能到來，孫銘謙仍需上陣。」

本月13日開始考DSE，凱景在3月11、14日及18日亦有聯賽賽事，而18日還有精英賽決賽，如此緊密的日程表，孫銘謙也只能盡量安排好作息時間，最近更是忙於溫習：「我都是『臨急抱佛腳』的人，比賽完就回家努力苦讀，至於月中的港甲聯賽也未必全數要踢。」馮凱文稱因應「孫銘」要應付DSE有特別安排，後者就解釋近期的訓練量是有所調整，但在足球方面將以精英賽為先：「最後1年我想贏錦標，為學界生涯好好作結。」

凱景經歷了部份老將離隊，下半季陣容有少許變化，比如加入前奧運腳陳文俊、五人足球好手廖建葆，而周日對灣仔之戰就僅勝2：1，孫銘謙也交出一次助攻，馮凱文稱球隊仍有少許護級壓力：「目前有27分在手，我想30分應該比較穩當。」

年年屯門河水盃都有個旁述拎住支咪講波，最記得有一次踢咗10分鐘先發現其中一個角球位置冇旗，要出停搵阿姐拎旗。

0:2 般盧 12碼

尖隊

枕頭仔咩面都冇哂

就訓著

閪到爆
尖組織仲好過閪方

今年錬方係冇組織可言
尖隊冇龍仔亦一樣

鳩斬+死球

鳩沖踢成點

未注冊

身同感受

MK 但溫文儒雅

和哥又然

【#體嘢突發】

#費倫天拿 公布隊長艾斯托利（Davide Astori）昨夜在睡夢中逝世，終年31歲。

RIP

係咪踢過卡利亞里
幾勁喎

唉......

玩fm成日買佢㗎

下，唔撚係呀

又平又實用

rip

隊長

垃隊搶到分 分

方小肥去到金拱門見到Dream班外援 拉隊走唔食

On9仔中二病以為自己好型 幾年後佢自己睇返實搵窿捐

咁小學雞

Mainpoint：班鬼食m記

如果條肥仔夠薑走埋去笑鳩人我就覺得佢威喇

邊位

冇人識佢

禁制

今場真係踢得好 成隊好有拼勁

係廢子揚

人地小朋友 由得佢啦

可能驚左人地呢

你地班西班牙佬牛高馬大滿面鬍鬚

嚇親寶寶了

拉隊

垃垃永續港超之路start

大大聲話轉場食 幾撚型

細個唔教 大個盞成世on9

咪話中二囉，所以講兩句算

左羅梓駿

KFC?

成個垃垃咁叫可保不失霸氣

琴日tiger都食啦

回流香港加盟夢想FC的歐陽耀冲周日（4日）入場觀看夢想FC與東方龍獅一戰，作壁上觀的歐冲稱：「我揀夢想因為夢想！因為夢想FC可以畀到我上陣機會，又肯同我簽短期合約，再睇下完季之後有冇機會外流。」歐冲續指：「希望我嘅經驗，以身作則，話畀一班年青球員知，進攻嗰陣可以放膽啲，做多啲嘢。」為答謝會方支持，歐冲明言希望幫助球隊爭取好成績：「希望可以盡快幫球隊贏波止血，亦都期望菁英盃入到決賽。自己就盡力爭取每場波都有入波、助攻。」闊別香港球壇多年，歐冲都表示很想念香港球迷：「希望球迷入場睇，我知道有好多球迷鍾意我，亦都有好多球迷唔鍾意我，入嚟睇下我下場得唔得。」

大把鬼食，不過係鬼，wfc

認真，邊個嚟？

哦，嗰次8-1佢喊得好可憐

對於年輕人嚟講，連敗係難受但亦係人生重要的一課。另方面，綽號「卡富」既梁家希再次在港超亮相喇

上半季在香港超級足球聯賽的驚喜表現，讓主打年輕球員的夢想FC贏得口碑，但由去年底在足總盃不敵理文開始，夢想在聯賽、盃賽戰線已連輸多仗，算上周日（3月4日）聯賽主場0：3負東方龍獅，已連敗7仗，而相對賽果主帥梁志榮更看重球員在場上持續進步，與及球員沒有放棄或任由對手進攻大勝。

麥基、般奴與洛迪古斯的入球為客軍東方龍獅帶來勝利，至於夢想FC在各條戰線錄得7連敗，主帥梁志榮未認為是難題或危機並謂：「是你們以為我們太好吧，上半季己隊給大家很多驚喜，我們的成績確實應該是在下游。」「細榮」表示，球隊是役即使對陣東方也能有主導權，但只欠臨門一腳，他也著眼於年輕球員的進步多於結果：「在過程之中球員每場都在進步，我想他們保持進步，到下季或再後一季出好成績。」

在贏得口碑後卻也遭逢連敗走勢，梁志榮期望球員從中學習，也慶幸球員保持了紀律，並且沒有輕易放棄比賽：「就算落後3球我們的球員都沒放棄，一直找機會入球，並沒有任由對手單刀埋門，最後輸1：5、1：8。我希望年輕人保持鬥志，不斷在場上嘗試組織、進攻，最重要是不怕蝕底，肯跑、肯搶，才能爭取外界的注意。」

前小港腳梁家希此前曾到馬爾代夫參與足球學校的組建，也在當地球季後段踢過盃賽，重返港超後周日後備上陣，他說：「在外面闖蕩也有想念香港，想念香港足球的一切，始終這是我的家。」加盟夢想正值球隊久未取勝，梁家希認為鄭展龍季中回歸傑志固然有影響，而球隊氣勢或稍不及此前，尤幸保持到紀律，自身融入球隊方面也未有難題。

葵青區隊龍門

歐冲以身作則

一齊祝教練身體健康

飛唔飛得起？

細細個教係唔俾用have😫😮

南華今日輸波後 已經同尾四晉峰同分
好大機會二連降

笑

打錯
係唔俾用eat lunch
冇記錯有集ETV係咁講

你覺得幾年後佢會學識反省識睇返自己之前有幾on9

曼德拉效應

有球迷可以為港超隊喊其實好難得

我坐vip睇住佢完場之後發曬脾氣

呢個樣應係之後㗎嘞

俾著我係現場見到實笑到仆街

我地係笑到仆街

不過有球迷咁有passion係好事黎

雲加啲反應仲衰過琴日AV堅同Ricky
放棄哂

上季last場輸4:1佢又係喊到仆街
仲要係正出口

甲組降幾多隊？

而家既阿仙奴會唔會頹到連傑志都贏唔到

傑志唔係比阿仙奴逼和咩

4隊

港會港甲遙遙領先

2012
傑志2:2阿仙奴

夢想主帥梁志榮就指球隊鬥志及信心都比前幾場好，而且即使落後都沒有放棄，「我們也不斷尋找機會入球，不會像他們大敗便放棄，不斷被人單刀，而且我們整場也有很多機會。」他更直言對球證判罰12碼的決定不解：「如果球員跌低後，我將皮球踢到他的手就有12碼的話，我也不知道應該是我們的教練團要去想球證班，還是他們要去學踢足球。」「細榮」又希望「歐冲」能盡快改善球隊的進攻組織。

當年響大球場trash talk 啲著阿仙奴嘅小球迷，trash talk到佢地半場走咗

兩隊換位
傑志去打英超至季尾
阿仙奴代替傑志打亞冠同港超
雙贏

我都響到，嗰次係咪mks出口喊？

燈到破蛋

原來YFC澳滌試過20:00開波, 19:07宣佈免費派飛

唔記得有咁既事

對第二語言使用者來說日常運用有呢D情況其實可以接受

當然如果工作上要容忍就比較勉強

垃垃個comment 同佢自己平時的言行完全相反

國息乎？

講佢自己

垃垃自己都有唔少不事實的幻想
仲停留喺雙料娛樂年代

兩個D對話令人睇到好尷尬

又發生咩事？

不過同意國仔今年受訪太多

吹左咁耐都未知轉去邊

垃立成日講唔好話人地, 問下你自己先, 咁佢又有冇?

話時話垃垃今日有冇隨隊

垃立對fans都有問必答

brighton都有個bruno 同bong

exactly

你inbox同佢講啦

垃垃幻想：
少少班費請垃級外援可以永續港超
鳯凰計劃直接派錢俾球隊

因為今季無大枱客包底

我真係點都認同唔到佢咩轉會費係轉駕球員身上，弱智先講得出？

不如流浪放比第二個做啦 幾廿年老招牌搞到咁

第一喺港超咩，球證鳩就咁多年來都係

細榮場場都屌球證架.........

細榮有邊場係唔屌球證架

mk國有天份，但有野可以改善，例如防守同紀律
但今次外流中甲失敗，主要係中甲外援主導進攻，
果隊最後簽左三國外援前鋒/攻中失敗係一種學習，可以吸收經驗，亦唔使否定自己，世界好大，出去見識下仲好

希望可以盡快幫球隊重蹈覆轍

近日有人(e.g. goal3)話mk國去歐洲係為左冼cv再返去中甲，行神之子舊路，源於花生台豬某提供嘅消息
但我就認為佢d料仲fake news過我好多，好似無樣中，我都起碼fb inbox或去ceo個blog問下

所以都係睇下之後件事咩發展

自由討論

如果有中手, 係要俾12碼

淨係紀律差已經係死罪，佢唔去外國洗底點得，成個中國同香港都知佢咩事

成班友係度賭酒

呢下幾醒，明屈你

的確阻到人傳球路線

今晚梁大佬講巴塞對馬體會
真係證明佢都係講好過踢

好難唔俾下話

可能罰羅梓駿推人果下呢

自己仆街怪得邊個

好撚專業

季後附加賽四強補賽
係小西灣踢對太陽飛馬
去到七點都好似得個位數入場
有幾個職員拎住堆飛走去藍灣半島門口問人睇唔睇波

藍灣半島班撚樣不知幾撚想剷走個運動場
點會入場睇波

專業賭啤

好有入 camp feel

【亞冠盃・直擊】傑志抵日本備戰對柏雷素爾 科蘭成球迷集郵目標
撰文： 陳雋堯 發佈日期：2018-03-04 22:37

港超聯「一哥」傑志昨日擊敗和富大埔後，今早即啟程往日本柏市，準備周二（3月6日）作客日職球隊柏雷素爾的亞冠盃E組賽事。由於近期賽程較密集，加上舟車勞頓後，「藍鳥」今日未有操練，僅從休息及飲食入手，調節球員狀態。主帥朱志光坦言柏雷素爾全隊實力平均，或較全北現代汽車更難應付。
跟作客天津時一樣，機場及酒店均有不少日本球迷守候科蘭，不過舉動則不及天津球迷般瘋狂，朱志光亦認為日本球迷「比較斯文」。
香港01記者 高詩琦 日本柏市直擊

傑志今午先飛赴東京成田機場，再經陸路前往柏市，由於中途遇上塞車，花了逾一個半小時才抵達位於柏車站附近的下榻酒店。儘管機場及酒店俱有不少日本球迷守候科蘭及華杜斯等傑志兵，但未有如早前作客天津般引起混亂，日本球迷的舉動亦未如天津球迷般進取，朱志光亦笑言日本球迷「較斯文」：「上一次（作客天津）科蘭有時會對球迷激烈的行動有點反感，但今次則沒有。」

需應付多條戰線的傑志，近期賽程較為頻密，今日本來計劃在晚上操練一課，但教練團最後決定取消訓練，僅讓球員在酒店附近散步，朱志光解釋：「球員昨天才踢完比賽，而大埔運動場的草地較硬，令球員的肌肉比較疲累，今天又一早啟程，加上到埗後遇上塞車延誤，去到球場也做不了什麼，所以決定休息一晚，今晚也會要求球員早些休息。」中場林嘉緯亦透露，教練團要求眾將多進食碳水化合物，務求盡快回復體力。

朱志光：柏軍較全北現代難應付

談及周二的對手柏雷素爾，朱志光認為這支日職球隊在今季亞冠雖然仍未獲勝，首場分組賽亦作客反負予全北現代，實際上卻較全北更難應付：「翻看錄像，他們實力平均、很多年輕球員，可以全場不停壓迫走位，配合得十分純熟，而不是單靠一、兩個人，比全北更恐怖。」儘管今場黃洋缺陣，令傑志需變陣應戰，但他認為，早前在聯賽盡遣正選應付R＆F富力的做法正確，「目前聯賽領先差距較大，令我們的壓力較輕，若只能賽和富力、又輸給大埔的話，連續多場不勝的話，就會連信心都輸了，所以聯賽仍派正選，務求不要失分。」

柏市今日氣溫高見攝氏20度，晚間則回落至12度左右，氣溫適中，球員們毋須如在天津般穿上厚厚大衣。不過，天氣預報指出，比賽日（3月6日）氣溫亦會跌至最低2度，相信比賽時氣溫會降至10度以下。傑志明日（3月5日）將到比賽場地日立柏市球場，參與賽前的官方操練。

一陣俾人話無鬥心

晨曦 19場 26分
駿其 19場 25分
公民 18場 23分
南華 18場 19分
—————————
晉峰 18場 19分
東昇 19場 14分
觀塘 19場 7分
灣仔 19場 5分

對賽成績：
晉峰0:1南華
南華?:?晉峰

草刈朗

唔知點解有預感 百年老店會一直沉淪落去

就好似av堅呻傷

需應付多條戰線的傑志，近期賽程較為頻密，今日本來計劃在晚上操練一課，但教練團最後決定取消訓練，僅讓球員在酒店附近散步，朱志光解釋：「球員昨天才踢完比賽，而大埔運動場的草地較硬，令球員的肌肉比較疲累，今天又一早啟程，加上到埗後遇上塞車延誤，去到球場也做不了什麼，所以決定休息一晚，今晚也會要求球員早些休息。」中場林嘉緯亦透露，教練團要求眾將多進食碳水化合物，務求盡快回復體力。

賭酒幫助睡眠

果日唔係大大聲屌佛山志咩？
做咩今日又笑笑口

六十幾分鐘車仔輸緊1:0
Ricky仲話可以遲少少先換入基奧特

用子彈換伊利亞斯

鏝1比0之後
痢榮基話軌落後反而好咗、踢得放咗，ricky dead air唔識接

會唔會唔係酒嚟

Handling the ball involves a deliberate act of a player making contact with the ball with the hand or arm.

The following must be considered:

the movement of the hand towards the ball (not the ball towards the hand)
the distance between the opponent and the ball (unexpected ball)
the position of the hand does not necessarily mean that there is an offence
touching the ball with an object held in the hand (clothing, shinguard, etc.) is an offence
hitting the ball with a thrown object (boot, shinguard, etc.) is an offence

自己逐樣慢慢對番
加多句
係咪傳球路線唔係考慮因素

觀塘係咪注定降班啦？

其實條片睇唔到隻手有冇移向個波

仆你個街賭水？

冇野玩玩到賭水

其實最主要想講番考慮因素包括：
手移向波定波打手
距離同球速夠唔夠時間俾佢做反應避
隻手個位置有冇擴展咗個人嚟得益（即係如果隻手唔係嗰度咁身體其他部位會唔會其實都擋到）

唔一定要全部中哂先吹
亦唔係中一樣就要吹

只係成日見到有人撻一句咩嘢阻到傳波射波就要吹覺得好反智姐

場波是咪太大壓力
佢場癲左

笑撚到仆街 賭水

唔通賭自己失幾多球

尖隊已7連敗
之後對飛馬 傑
可能再連敗

等歐冲救全隊？

ricky

Ricky out

要出謝4 R 頭.gif

【亞冠盃直擊】柏市閒逛放鬆 傑志球員變集郵對象

傑志大軍今晚抵達千葉縣柏市後，球員稍作休息後，教練朱志光帶隊於市內閒逛放鬆，除科蘭大受球迷歡迎，港腳艾力士及前港腳福保羅亦被不少日本球迷集郵。

今晨起程到柏市的傑志到日本時間六時許才到達下榻的酒店，在場已有約十名日本球迷等候傑志星級員科蘭，部份球迷更加衝到酒店大堂求見科蘭，而科蘭亦有為他們簽名及合照。其實科蘭受歡迎，有球迷向曾效力西甲奧沙辛拿的中場華杜斯要求簽名，逗得這位前匈牙利國腳相當高興。

教練朱志光帶隊到市內閒逛時，艾力士及福保羅等亦被幾名日本球迷要求合照及簽名，足證傑志及部份球員在日本也有點知名度。教練朱志光表示，球隊周六比賽後，周日一早便要起程，用了一日時間到這裡，球員難免有點疲態，故今日晚飯後稍作便要回房休息。

他說：「這裡的溫度與香港相差不遠，天氣適應上可以放心點，但作客柏雷素爾是極難應付，對合作純熟，更不是靠一兩個球員，球員要花更多氣力應戰。」

亞冠盃 柏市一片黃！柏雷素爾堅貼地

袁志浩柏市直擊】傑志今次亞冠盃作客的對手柏雷素爾，球會理念係「柏飛向世界」，因此對每次亞冠賽事都特別重視，記者柏市隨處可見柏軍出戰亞冠的宣傳橫額及廣告版，有餐廳侍應更穿起柏軍球衣，完全符合球會希望打造「家的感覺」的原則。球隊每場主場賽事會於官網清楚介紹場地安排及措施外，亦會推出「美食指南」，教球迷「食好西」。傑志作客柏雷素爾的分組賽雖然未打，但這支去屆日職殿軍已經向擁躉介紹到港打氣及購票的細節，實境拍攝香港大球場，圖文並茂講解入場需知，再溫提球迷切勿去錯傑志的港超主場旺角大球場，亦呼籲支持者咪扯太陽旗，避免球隊受罰，認真細心。

let's go 球棍 let's go 啪啪

上周六在港超聯大勝和富大埔的傑志，昨晨起程到日本千葉縣，準備周二晚在柏市作客對柏雷素爾的亞冠盃E組第三輪分組賽。教練朱志光表示，日本氣溫相當良好，有助球員適應及恢復。

傑志在亞冠盃分組賽連負予天津權健及全北汽車後，明晚在第三輪賽事作客日聯柏雷素爾。大軍昨晨約十時乘機到東京，但因航班延誤約四時才抵達，而在東京前往千葉縣柏市途中又遇上塞車，抵達酒店已是晚上六時許，教練朱志光經研究後決定取消原定晚上的操練，改為安排球員在酒店附近散步，晚膳後便休息，今晚在比賽的柏市日立球場訓練作賽前備戰。

適應天氣沒大問題
由於傑志上周六踢罷港超聯，球員昨晨又出發，教練團準備好水果及果仁食物包，讓球員在旅途中補充能量。朱志光表示球隊剛踢罷聯賽，又花了整日在行程上，部份球員有疲態，故取消訓練，讓球員有多點時間恢復。問到對手柏雷素爾的實力時，他說：「柏雷素爾實力平均，踢法整體是很難應付的球隊，但這裏天氣良好，未有預期般寒冷，適應上應沒有大問題。」

看數據來睇，你們已經做到教練要求！不過比賽就係比賽，雖然結果是我方落敗，但幾場既失敗和挫折是無問題的，因為這些經歷只會令我們一眾球員更加成長，今年夢想FC只係首年創會，我好相信以你們上上下下所有人既實力，好快會得到令人意想不到的佳績！你們一定要繼續加油呀！Pound of you！

We love you pillow we do,
We love you pillow we do.
We love you pillow we do!
Pillow, we love you.

老實講梁志榮無講錯
真係上半季踢得太好先令大家有種錯覺夢想係勁……

真係好正~
一個大城市大團隊

一出柏個車站就大大個poster寫住比賽時間表

呢個真，區隊都係得公園有 banner ，都唔係有心引人睇

其實表弟都唔係咁差，點解要話佢撚樣

香港D BANNER,POSTER 位全部FOR D政棍用哂

香港邊有錢買咁大個廣告位

大個做班主

你都唔係收係公園最入

日職真係好撚pro

如果自己城市有呢個氣氛真係好正

同林志堅賴傷兵一樣

週圍鄰近既地方都會見到宣傳，
個次去東京喺浦和美園成個站都係紅鑽既野，
喺日暮里轉車去舞浜有千葉市原既宣傳，
甚至去到藤澤都見到湘南比馬既宣傳品

起碼港隊比賽要咁啦
足總大鳩把錢

要黎落自己袋架

肥康！肥康！唔好撚踢喇！

腦屍mode：漫畫早已暗示，今晚小夢仔會被東仔拒諸門外。新自由主義球迷們，如閣下未能及早參透，便只有貴客自理。

flag你自己咪太陽lo
何必再扯十六條旭日呢

費蘭度說：「這是我必須做的事，那個球迷在沒有東方比賽時都有入場支持我，有時足球比賽便是這樣，可能下次我輸波後，又會變成我被他鼓勵。」

仲好講！你有份搞喊人㗎！

垃對肥軒/肥康: Pounds on you!

傑志亞冠都有擺隧道口嘅.....

quote鳩我?

重建元朗大球場
最新的擬建設施

西看台 2046個有蓋座位>重置 4000個有蓋座位(包括 250 個貴賓席)
東看台 2886個無蓋座位>翻新，座位不變
總座位 4,932>~6900

(f) 重置電子顯示板、閉路電視監控系統、廣播系統及貯
水缸；
(g) 重置節目控制室、警察控制室，以及電子計時和終點
拍攝器材控制室；
(h) 重置貴賓席(獨立座位)，以及貴賓房；
(i) 在合適地點設置電視拍攝用平台，以及在觀眾席上設
置頒奬台；
(j) 提供售票處(附設伸縮入閘機) ，以及入口廣場；
(k) 提供附屬設施，包括多用途會議室、傳媒中心、記者
工作區、新聞發布中心、評述員室、電視轉播室、救
護室、藥檢室、員工休息室、育嬰室、垃圾房及旗杆；

6. 考慮到委員關注東看台觀眾席需要遮蔭設施的意見，康文署已要求建築署在施工前顧問研究中，加入在現有東看台的其中約 1 000 個座位，提供配合日後於場館內舉行大型地區活動時安裝可拆式遮蔭設施的研究，包括對結構上造成的影響及進行加固工程的需要。在確立研究結果後，康文署將會向地委會匯報有關研究結果的可行性。

在地委會通過上文第 4 至 6 段所述的擬建設施後，康文署擬於 2018 年第 2 季就重建元朗大球場的施工前工程諮詢立法會的民政事務委員會，隨後會向立法會就有關施工前工程提交撥款申請。在完成重建元朗大球場的設計方案後，康文署將會聯同建築署徵詢地委會的意見。

康樂及文化事務署
2018 年 3 月

係香港餐廳，係唔敢話俾侍應知自己會去睇香港波

17.委員發表的意見摘錄如下：

（1）認為康文署沒有吸納委員就重建元朗大球場擬建設施提出的意見;根據康文署現時的擬建設施，只是「翻新」元朗大球場的設施，而非「重建」元朗大球場;重建元朗大球場為區內市民事待已久的項目，委員亦即樂見區內設施得到提升，但認為重建項目需要符合市民期望，使資源用得其所;

（3）多名委員不滿上看台的座位不設上蓋，指出興建東看台上蓋是重建元朗大球場的重點;東看台的興建早於西看台，認為重建應該優先處理最舊的設施，現時署方建議重置西看台，但東看台只進行翻新是不合理的，要求署方解釋東看台不設上蓋的原因;

（4）指出現時東看台不設上蓋，觀眾需要日曬雨淋，若只是更換新座椅而不設上蓋，觀眾並不會選擇坐在東看台 ，最終造成資源浪費，亦會令居民不滿;

（5）不能接署署方指基於技術限製而不為東看台加建上蓋，認為署方應尋求解決方法，重申康文署需要為東看台座位加建上蓋;

（6）查詢是否可以把面向元朗公園停車場納入西看台範圍，擴建西看台以提供更更有蓋座位，另把東看台改建成停車場 ;

（8）查詢元朗大球場的命名對收費及租用有沒有影響;

（10）查詢停車場能否改建為多層停車場，以及在重建計劃中會否增加泊車位，以紓緩區內停車位不足的問題 ;另指出現時旅遊巴停泊於球場外的停車場時，會阻擋元朗大球場的緊急出入通道，希望署方重建時留意停車位的設計;

（11）建議更正文件中所述的「甲組足球聯賽」 ，認為重建大球場的目的應為達到符合舉辦職業聯賽的規格;
即係石器時代永瀆9up到而家囉

（12）建議拉近觀眾席與球場的距離，減少不必要的緩衝區，以提高欣賞價值;另指出現時大球場的草地足球場沒有去水設施，下雨時出現水浸情況，查詢重建工程會否否重鋪草地及改善去水設施，並期望重建時擴大足球場的面積;建議署方審審考慮球場的用料問題，以符合國際標準;
sick ball，王6c嚟？

（14）興建上蓋有利於解決球場燈光對附近民居的滋擾;期望署方考慮場地的燈光設計，令球場既能在夜間舉行賽事，亦不會對附近民居造成太大影響;

（16）建議康文署下次聯同建築署出席議會，解釋重建元朗大球場的工程計劃及技術上的可行性;期望署方提供供電腦模擬合成圖片，顯示重建大球場的示意圖，讓委員能清楚知道設施完成後的大致外觀以作出深入討論

（17）認為重建元朗大球場的方案不應急於一時，建議署方再作研究， 吸納委員意見，考慮為東看台加建上蓋。待有更完善的計劃後，再留待日後再議。

點解辛祖同保連奴自己走去搭地鐵

梁素冰女士(康樂及文化事務署高級行政主任(策劃事務)1) 的綜合回應如下：

(1) 康文署 和 建 築 署 曾 就 在 東 看 台 加 設 上 蓋 進 行 檢 視 ， 指 出 加 建上 蓋 需 要 地 基 設 施 的 支 持 ， 因 應 現 有 場 地 的 限 制 ， 東 看 台 即使加 建 上蓋，亦 難 以 容納 大 量的 座 位數 目，不 符合 成 本效 益 ；

(2) 表示 重 建元 朗 大球 場 工 程 計劃 龐 大，重 申這 是 一個 重 建計 劃，並 非 只 是 翻 新 現 有 設 施 ； 根 據 擬 建 設 施 ， 將 拆 除 及 重 置 整 個西看 台，由原本 2,046 個 有 蓋座 位 增加 至 4,000 個 有 蓋座 位，並 增 添 應 付 國 際 賽 事 要 求 的 設 施 ， 如 藥 檢 室 、 評 述 員 室 、 電視轉 播 室等 ；

(3) 面 向 元 朗 公 園 的 停 車 場 會 被 納 入 工 程 範 圍 ， 署 方 會 與 建 築 署就 停 車 場 的 佈 局 再 作 討 論 ， 並 多 加 注 意 停 車 場 的 入 口 位 置 ，停車 場 在重 建 後會 繼續 開 放給 公 眾使 用；

(4) 希 望 委 員 理 解 重 建 元 朗 大 球 場 為 一 個 重 建 項 目 ， 有 一 定 的 現
有場 地 限制(又話工程計劃龐大並非只是翻新 ) ； 此項 目已 獲 納入 2017 年 1 月 公佈 的 《2017 年施 政 報 告 》「 體 育 及 康 樂 設 施 五 年 計 劃 」 ， 預 計 在 未 來 五 年 展開；如 最新 的 擬建 設施 獲 地委 會 支持，署 方 將 於 2018 年 3 月就 重 建 元 朗 大 球 場 的 施 工 前 工 程 諮 詢 立 法 會 的 民 政 事 務 委 員會 ， 隨 後 會 向 立 法 會 就 有 關 施 工 前 顧 問 服 務 提 交 撥 款 申 請 ，以期 盡 快展 開 工程 ；

(5) 為了 照 顧地 區 需要，署方 建 議將 西 看台 增加 至 4,000 個座 位 ，以滿 足 社區 舉 辦大 型活 動 的 需 求；另 外，按 現 時擬 建 設施 下 ，元朗 大 球場 將 會 合 共提 供 6,900 個 座 位， 可 以應 付 舉辦 大型賽事 將 來的 要 求， 達致 成 本效 益 ；

(6) 員 工 休 息 室 的 設 計 有 既 定 指 引 ， 一 般 而 言 包 括 更 衣 設 施 、 儲
物櫃 及 休息 空 間等 ；
(7) 署方將 確 保 在 元 朗 大 球 場 及 元 朗 游 泳 池 之 間 的 公 眾 通 道 有 一
定闊 度 及向 公 眾開 放；
(8) 在 元 朗 大 球 場 重 建 期 間 ， 康 文 署 會 與 地 區 人 士 緊 密 聯 繫 ， 盡
量配 合 活動 性 質， 建議 他 們使 用 署方 轄下 其 他場 地 ；
(9) 重建後 元 朗 大 球 場 的 設 施 收 費 會 參 考 其 他 場 地 的 收 費 制 度 而
訂立 ；
(10)署 方 會 研 究 場 地 是 否 適 合 安 排 出 租 予 非 牟 利 地 區 體 育 團 體 ；
及
(11)工程 計 劃將 會 重鋪 整個 足 球場 的 草地 ，並 加 設排 水 設施 。

走水貨

前日見到禾達喺跑馬地 仲未走
應該係叫d甲組收留佢

借足球搵錢 仲唔夠差?

李志堅定林志堅

尋日林鄭又話通過唔到

依家仲有做？
唔清楚

肥軒突破200pounds未？

墓臭係甲組都入41球
佢應該都可以

佢訓醒未

用足球搵錢都唔得？

honestly,唔hard sell做咩marketing

佢就想喇 想零付出

同lulu有咩分別 一樣係借足球搵錢
兩個都係撚樣

球場上嗰22條友都係借足球搵錢

叫邊個唔好幻想？

自己

性質唔同
佢兩條撚樣係借足球為名去上位搵錢 根本乜都無做過

搵錢有咩問題 做得好有人留意吸引到人入場睇就得啦

呢下真係R撚哂頭，伊利亞斯係最撚有威脅果個，子彈出到黎波又控唔到，又肥左跑唔起

尖隊d digital marketing幾好喎，FM簽人大法

ricky走啦 越教越差

基奧勁過佢好多喎

d片好正
再睇下東方同垃立班老屎忽

有無人撐我垃後上護級

季尾咪走囉

表弟上左咩位

Lulu 降左班都有去睇波，咁又上位？

再講，表弟係球會打工就話借足球揾錢，石門個個職員唔出糧好無

BC Rangers is a joke

重建但看台唔加上蓋
咁撚on9

條友為屌而屌
連表弟打工都屌
你話lulu都話啫

香港既球場係咁撚戇鳩
大球場都係得兩邊有上層

好似係話佢以前係高登賣野？

求其啦 總之條友就係借足球搵錢
咪討論呢D垃圾啦

阿狗=英超垃隊

大家說對不

覺得垃隊比較似韋根

我覺得全部球員以外職員出糧都係垃圾

你係雨狗？
公道啲講，大埔lulu都叫sick ball，仲有佢完咗份工之後仲係撐大埔&港足
睇下黎同光東方嗰陣啲女，去哂邊？

印象中得雨果小子條垃圾成日狙擊Lulu

佢應該唔係雨狗呀？雨狗應該成日出 post 打 j

唔係 雨狗呢D垃圾都不如

雨狗呢 d 自以爲自己係天才應該唔會出咁小 post

係足總、球會做既受薪人士都係借足球搵錢！

我地d比錢睇波既真球迷係高人一等！

大家都無識波牌，你點知自己都係識波呢

呢道最識波肯定係贊狗

睇波都要識波真係陰公

重有腦屍

點同 人地係專業人士
佢只係一個普通球迷 有咩資格用足球去搵錢

想贊狗點評bojan係印尼咩情況？
'

召喚會然CJC好過

唔計教波果班有個牌、physio可能係醫生，係香港球會／ 腳腫度做既有幾多個真係專業人士，講緊有牌有監管好似醫生、律師、工程師果d

唔係球迷既話又點會睇香港d垃圾波，入去球會／腳腫度做marketing 係香港度做呢d野，首要條件唔係你有d咩能力，而係有冇睇開香港波，冇睇開既咪好似康文署咁港超聯定港甲都唔知囉

執波仔都無資格出糧

幾多年前

日本乜嘢最出名

點解你每次答野都咁九唔搭八

搭地鐵去揾日本出名嘅嘢

覺爺個角度見到隻手有意識去擋個波咪吹囉，細榮個角度撚睇到咩

執波仔都要識執波先有得做
佢識D咩 大學都未讀就學人搞Marketing
最唔明既係 點解咁都仲有球會肯請佢

akb48

都係嗰句，Lulu喺大埔最困難時有共患難，仲出去R Job貼錢俾大埔，就憑呢點我都唔反佢了

其實幾慘下
搵錢貼仔

一齊為標準流汗
希望護級成功再加捧狗總杯踢亞協

咁快唔記得件中學雞當年屌人唔撐佢=唔撐香港波

總之係垃圾一個 提嚟都多餘

冇追post
表弟仲喺球圈？

係香港搞足球真係慘 連賺錢都唔比 唔怪得搞唔起啦

有人話佢幫緊愉園做野

條友on9一件事，佢打工賺錢都叫借足球搵錢又係另一件事喎

True

印象中表弟被屌走唔關搵唔搵錢事嘅

但佢無料 又出嚟呃飯食 呢個係事實

有咩問題？

佢無能力 做野業餘 出嚟呃飯食就有問題

無問題，同你覺得港超好多左閘好過丹尼一樣，無問題

Agger

愉園 d post 好差咩？我依家先知係表弟手筆

淨係講圖，我覺得幾靚，好過好多隊港超啦已經

尖隊d圖最有創意亦都最靚

咁即係話上個禮拜半場射入嗰條片又係佢拍

愉園都唔方高人工比表弟，車馬費都要呀

話時話表弟宜家仲係學生？

講開又講，愉園老闆幾有心搞
季尾帶埋d幼幼去外國見識下
又守規矩逐級上，本身又有財力，有心管理
我認為可以觀望下，或者將來青訓效果比垃垃hea搞好

一目了然
垃式思維大行其道

有心搞好心就唔好行足主制，南華已經話哂比你知足主制度有咩唔好

原來飛馬咁少 ，其實用咩準則决定live 邊場

主隊球會比錢 就有得播

有d人行足主制先肯出錢
香港足球

垃立淨係安排主場1場直播

成個感覺好業餘

慳錢嘛
鼓勵你地入場睇波

人哋真係業餘球會

小學雞式抽水多左

No 係富力比嫁

老老實實起碼好過 bury

垃無比過？
唔係規定一定要比錢直播

好似每隊至少要比錢播一場

「我來這邊1週已經愛上台灣，這裡食物很好吃，我也交了很多朋友。台灣球員很多天分很好，他們值得去比更好的聯賽，大家對我都很好，我們就像個大家庭一樣。」只不過來台灣1週時間，航源FC新洋將Jean Alexandre已經愛上台灣這塊土地。。。。

識講野
台灣球員很多天分很好

唔通話無天分

【SportsCafe - 梁冠聰】
遇上伯樂李志堅，令他成為足球場上的領袖；跟細佬梁諾恆分道揚鑣，令他更珍惜兄弟之情；當足球評述、開有機菜檔 、甚至求婚成功，「大佬」梁冠聰光臨SportsCafe，同大家輕鬆談真心話！

永義咁勁

因為官永義有份落場

有迪天奴 梗勁

如果沙田上嚟搞

依家迪天奴>>禾達

係唔知港會想唔想升，會章之前都改左

但唔係好想港會升，反而想沙田／東區升多d

係咪話如果超聯取消升降會吸引到港會認真搞

其實好多人返工都係咁，在座有幾多人夠膽話自己返工唔係呃飯食吖

歐冲同樣道理

人地有落場都叫呃飯食
吳偉超亨尼就叫呃啦

Chang Liu
1 天前
富力写成畜力，港独狗们傻逼。

吹呀

吳偉超帶領東方兩連勝

糞力

和哥經典一領先就縮

畜力

唔夠隊嘛

冇亨利 邊個去探老人院？

畜力傻閪

新年之後運都好埋

屍徙

是無姑的

唔知點解近呢幾場 踢得唔係好 但又大炒對手

香港太多心態扭曲痴線佬

你咪係其中之一

2017年12月3日

34歲黃洋場均跑過萬米 對北韓要幫港足齊踢爭氣波

嘉緯踢流浪既時候打左閘架喎 又有助攻能力 點解唔搵佢打左翼衛？

之前中堅用442 ，依個年紀玩佢咩
吳偉超返香港回塘 ，

當時全個港甲都壓迫性低，仲養生波過而家

周日清晨時份，當窗外天色尚一片漆黑，大部分市民仍然躺在床上休息之際，傑志隊長盧均宜早已身穿整齊傑志制服，手挽球隊行李喼，精神奕奕亮相香港國際機場，耐心等待隊友陸續出現，一同出發前往日本，準備周二晚上出戰日職球隊柏雷素爾。

傑志今屆首戰亞冠盃分組賽，縱使遇上連場硬仗，而當中球隊亦有不少尚待改善之處，不過均宜始終相信，藍鳥整體演出其實持續有進步。「雖然球隊在分組賽首兩仗面對強敵皆敗北而回，惟我們踢來一場比一場進步，上仗縱然落後但仍然嘗試反希望製造入球，整體表現絕對較首戰為佳。」

披上傑志球衣比賽多年，為傑志出戰超過270場比賽的均宜當然明白到比賽總有勝負高低，惟這名33歲的傑志重臣亦堅信，足球場上絕不容輕言放棄。「首次參與亞冠盃分組賽，要立即取得成績始終有一定難度，但作為職業足球員，你在球場上必須拚命，必須嘗試。先別計較最終賽果是甚麼，起碼你要身體力行，用行動告訴對手及球迷，我可不會就這樣躺下接受失敗！」

面對著前亞冠盃盟主全北汽車、實力相當的柏雷素爾，以及來勢洶洶的天津權健，外界或會覺得傑志僅是螳臂擋車的角色，不過均宜強調藍鳥上下心態必須保持正面。「始終本地賽事水準跟亞冠盃全然不同，傑志在港超比賽往往佔有上風，可是來到亞冠盃卻是面對著嚴苛的挑戰，因此隊友或會對於落敗感到沮喪，但既然與亞洲頂級對手交鋒的機會千載難逢，那麼何不挺起胸膛以正面心態去面對？毋須怯場，絕不放棄，努力跟對手一拚，假如失敗了就再次站起來，捲起衣䄂再次跟敵人一戰。」

今季上陣時間較過去明顯減少，均宜在其足球事業上所遇到的挑戰，與傑志在亞冠盃分組賽中所面對的困局，其實亦有少許相似。而這名出道多年的老將，言談間亦不禁流露出一份老將的自信及睿智。「我一直堅信自己的表現及能力，仍然足夠讓我在傑志爭取正選一席位。上半季上陣時間不多，當時確曾令我感到失落，不過偶爾的失意亦讓人可以退後一步，查找及檢視自己的不足，仿佛藉此提醒自己，可以嘗試把某些事情做得再好一點。」

無論今季上陣機會多寡，均宜每天總是風雨不改，早早到達球會位於石門的訓練基地，為當日的訓練提早熱身作準備。身為球隊隊長的均宜說得坦白，直言並不單純是希望成為年輕隊友的榜樣，反而覺得這是職業足球員應有的基本態度。「我一直努力參與球隊日常訓練，經常自我加操保持肌肉力量，無論數分鐘的一隊比賽或強度稍次的預備組賽事都落力做到最好，因為我只想讓別人看到，盧均宜在場上最好的一面。我不想給予自己任何藉口，說沒有上陣機會便影響到自己的表現。既然我是一名職業足球員，便應該要做好職業足球員應有的責任。」

「之前我看到一篇有關三浦知良的文章，當中三浦知良提到，當每日努力將一天的事情辦妥之後，總會好好想想明天如何可以再進一步，把事情如得更好。其這句格言我一直銘記於心。」

無論是昨天、今天抑或明天，每一位傑志球迷都會慶幸，球隊有一位如盧均宜般的隊長，為傑志的榮辱默默奮鬥。

下場賽事:
亞洲聯賽冠軍盃
柏雷素爾 vs 傑志
日期Date ：6/3/2018
時間Time：18:30 (香港時間）
地點Venue：日立柏足球場
Fox Sports 現場直播 （Now TV 672台）

分分鐘60分鐘就抽筋

升降制名存實亡左好耐，所以我先一路話set個門檻，例如最少要投資5年，每季最少幾多筆直之類

夠資格又有足腫會籍既可以唔洗理依家咩級別，直上港超，甲乙丙自己慢慢升降飽佢

但事實上應該實行唔到，冇贊助商肯長時間投資一定數目，而過往d球會散班亦冇任何懲罰，想散就散

罰佢地錢都未必有錢賠
破產都似

好運緊要過好波，飛馬唔係09出事，未必贏到

和哥50幾分鐘開始死守 咩戰術黎

死守+帥/麥反擊=6分已袋

仲要淨勝三球

09 黃子揚 門仔 邊個最差

做唔到啦 理文空降又得 畜力空降又得

高估左 可能30分鐘抽筋

南美聰招式

Cathy IG新片好膠

(最好)門仔>09>廢揚

同埋都無咩可能有人肯一次過玩5年
一年班費閒閒地一千萬
set完門檻姐係入場費要成半個億
除非聯賽入場人數可以好似港隊咁keep到3千以上
如果唔係哩五千萬都100&蝕緊

唔好意思師兄搞錯咗 係林志堅

Top fit 計我覺得 09 好 d ，子揚都好後生咋，遲 d 可能有進步呢

摩健和

同意

【亞冠盃直擊】柏雷素爾教練：要贏傑志保出線機會
建立時間 (HKT): 0305 16:30

上周五在日聯擊敗橫濱水手的柏雷素爾打開今季勝門，而該隊今午在球會的柏足日立足球場進行賽前操練，而教練下平隆平之後出席賽前記者會時表示，明日在亞冠盃第三輪分組賽對傑志是必須取勝，以保住出線機會。

為遷就亞冠盃，柏雷素爾在日聯的第二周賽事提前於上周五進行，而該支上季日聯第四位球隊經過首三場不勝後，主場兩球擊敗橫濱水手打開今季勝門，而球隊明日乘勝出擊，在亞冠盃E組迎戰傑志，教練下平隆宏在記者會上表示，對傑志是很重要賽事，勝出仍有機會晉級，但必須小心應戰，因傑志是有能力的球隊。他說：「傑志在好多位置都有能力的球員，尤其是前線，球員有體力，踢法有戰術性，故必須小心防範。」至於一同出記者會的門將中村航輔認為，球隊要出線，明戰傑志是一定要拿下三分。
柏雷素爾的巴西前鋒基斯坦奴達斯華透露，球隊已分析過傑志的踢法，並已準備就緒爭取明日贏波，而為改善得失球，同時要爭取更多入球。
記者、攝影：曾雁平

而為改善得失球，同時要爭取更多入球。

爭出線可能靠得失球

權建，柏雷水平接近
好似

伹權建靠外援

他說：「傑志在好多位置都有能力的球員，尤其是前線，球員有體力，踢法有戰術性，故必須小心防範。」

好俾面

同刑同學比？
好似勁好多

刑同學應該甲/乙組

田文豪 vs 09 大慨就係刑同學 vs 子揚

有體力嗰個傷咗

咁多隊後備龍最好係hk輝 何國泉都随時好過上面個3個

下場用返香港輝

本身主場係台北田徑場
最後孫悟空隊用左輔仁大學足球場做主場，全校打氣
3月14日19:00輔仁大學足球場
2018亞協盃小組賽 航源FC VS 4.25

我柏如冇意外會用中谷+中山打中堅，兩個今年都只係21歲

我傑有機會了

佢地個球場係點

【東網專訊】【袁志浩柏市直擊】傑志周二（5日)晚將於亞冠盃E組作客硬撼日職球隊柏雷素爾，柏市天氣周一(5日)突然轉差，密雲滿布兼下起大雨，且吹起陣陣強風。不過兩軍賽前操練如常舉行，主隊球員亦神情輕鬆，緩步跑時面露笑容，似乎早已習慣這種天氣。柏軍與傑志同樣於分組賽未打開勝利之門，不過主帥下平隆宏賽前指球隊有信心在主場取勝，對爭奪出線資格仍未絕望。

由於天津權健及全北汽車都在傑志身上取得多個入球，對柏軍來說，今場需要全取3分外，更必須爭取更多入球，球隊巴西射手基斯坦奴達施華表示：「教練團已詳盡地分析傑志，由戰術及他們的強弱點都一清二楚，我感覺我們已經盡備好。另外，得失球差對我們出線亦很重要，明天將用盡一切辦法去入更多球。」

即使球隊以大勝為目標，但下平隆宏提醒球員，傑志前線有不少具威脅的鋒將，球員絕對要加以防範。當中前烏拉圭射手科蘭當然成為焦點，負責把守最後一關的門將中村航輔亦相信這位射手會扮演重要角色：「我由小時候開始已看科蘭踢球，他是位有實力、射波很強的球員。」中村航輔亦表示球隊會避免重複過去兩場分組賽的失誤，希望減少失球數字：「對權健及全北時，我們都犯錯導致失球，不過球隊最近以2比0擊敗橫濱水手，這就是成功的例子。我們表現出強勁的防守，希望我們於可今仗再做一次，向支持者展示我們有力贏得比賽。」

唔通話你班廢閪邊撚度會夠我大日本踢

基斯坦奴達施華表示：「教練團已詳盡地分析傑志，由戰術及他們的強弱點都一清二楚，我感覺我們已經盡備好。」

正常教練團應該要做既野…

吓 呢兩條友上季係常規正選嚟
中山雄太上季j league 最佳新人

連中國輝射咩位易入都知

21歲算有經驗
其他隊有99年亞冠正選 e.g. 鹿島安部裕葵

係，已經查哂，好專業

知唔知鵬哥鐘意派膠

太難預測

唔使查都知

香港波仲停留係廿年前階段，依家科技咁撚先進，仲要係中日韓呢d亞洲主流聯賽，要搵返對手比賽錄影黎睇其實好容易搵到

做唔做就另一回事啦…

又唔係一次過放低5千

有時冇lala上身

柏: system analysis error

d 老細點會肯

佢主場先會派膠

搞過世大運，u19外圍賽

太大壓力，可能

第二round係北泡/孫悟空 vs 葡超隊

03/07 澳門本菲卡 v 航源

03/14 航源 v 4.25

有壓力就派，所以亞冠分組賽有上身既可能

黃巢一定係唔記得和哥話無清化資料係手喇
亞冠外

係新加坡一個救全家

KO

越南波同中日韓聯賽一樣易搵

畀人講中左，就話人係生番，你條契弟反東南亞反上腦

柏連香港波都搵到，你又攞黎比？

上連登追下post咪得

9527好波

9527又贏